---
title: "Выпущено обновление GIMP Paint Studio"
date: "2011-04-06"
---

Ещё один волшебный человек, Рамон Миранда, выпустил обновление [GIMP Paint Studio](http://gimp.ru/download/addons/gimp-paint-studio/) — пакета с дополнительными ресурсами, которые делают программу ещё более приятной для художников.

Список изменений примерно таков:

- добавлен новый конфигурационный файл интерфейса, «затачивающий» его под работу над рисунками с большим разрешением;
- добавлен набор кистей Давида Ревуа, использованный в прошлогоднем видеокурсе "Chaos & Evolutions" (всего теперь более 200 кистей);
- подгруппы предустановок инструментов визуально разделены;
- добавлены предустановки для инструмента кадрирования, штампа и градиентной заливки;
- добавлены текстуры типовых поверхностей для рисования.

Следует отметить, что набор предназначен строго для версии 2.6. Для ожидаемой позднее версии 2.8 его придётся переделать ввиду переработки предустановок инструментов и появления категоризации ресурсов метками.

[Скачать](http://gimp.ru/download/addons/gimp-paint-studio/)
